學French, Spanish定日文

想學多一種語言 增加自己優勢同競爭力
以全球應用程度 一定係Spanish 或者 French
但喺亞洲 會唔會日文好啲

但係我好鍾意睇日文版多啦A夢 睇左幾年 所以興趣大啲

利申：讀law 遲啲去Ireland exchange
邊個語言對未來就業好啲 或者喺愛爾蘭多啲人用

麻煩晒

學French Spanish<--溝鬼妹
學日文<--溝架妺

Why not all?

聽講如果識法文 西班牙文會易學好多~

日文就興趣行先架啦,除非諗住做日資/移民 否則
而且難度上大過西/法 文

西就拉丁美洲/西班牙/美國多人講
法就非洲/法國 多人講
你識西班牙文/法文就好易識埋另一樣
而且本身識英文已有40%自動識

利申:日文N2,識D 口語西班牙文

TLDR:就業,三個都冇咩用,但西>法>>>>>>日本,愛爾蘭未去過5G

日本語

Spanish 易上手啲 比起 French

如果係學術人，請讀french，好多經典文獻都係用french寫。英文字有成一半都係originate from french。好多賴係高級既場合/餐廳，都會故意用French。同埋如果去歐洲發展，讀french。

如果想世界各地咁yo人，讀spanish。如果去美國發展，讀spanish。

如果想係亞洲發展，讀日文。

視乎你既career同邊到既經濟活動較多。老實講，好多鬼佬自己都已經識french/spanish，但係佢地識日文既唔知有冇0.01%，所以識日文都有助凸顯你既優勢

Law 既French好似幾抵玩

既然你都話競爭力，日文根本無考慮嘅理由

西班牙文會實用少少

學語言最緊要多練習
嚟緊去exchange會遊歐
照你咁講可能French好

溝架仔

French啲grammar pronoun難到PK
但vocab同英文又似 :0

難度：日>法>西
人數：西>法>日
好聽：日>法>西
對英文幫助：法>西>日

我個人覺得法文無得輸 有接近一半英文係法文傳過去/有關

一堆文學巨著都係法文寫： 海底兩萬里 地心探險記

美女與野獸 80日環遊世界 基督山恩仇記 小王子 異鄉人

太多太多你可能原本以為係英文作品 其實原著都係法文寫既

㗎仔，不了

我會揀法文，因為法文真係好grand，個connections又wealthier好多。除非你去美國，唔係的話都係法文好d。

遊歐其實都係french多d人用，起碼Belgium/Switzerland都25%-50%既population係native in french，Netherlands果d小國家，個個都識讀french（中小學課程要求）。

東方女性學日文扮架妹更易系西方搵食／上位

吔咩嗲><

三種語言都學過，不過依家淨係得返日文有興趣

三樣都學
利申：三樣一齊學緊

有冇人評埋德文，意文，俄文？

唔係既, 你去歐洲做野咪有用囉, 法文西文呢D變成好basic個個都有既野
如果想突出自己之餘讀既文又有用, 可能阿拉伯文係唔錯既選擇, 話晒3億人口又唔係咁多非中東人識, 因為太難

溝鬼妹俄文一定最實用

韓文就用黎溝d後生腦筍都未生埋, 迷緊kpop既十幾歲俄妹

好多法語地區只要你識法文就好易移民

而家法國外籍兵團都要識左法文先

法語地區唔係指法國
你了解下加拿大既法語地區
今年又開放2000個名額

我知呀, 我唔係反駁緊你, 反而係support緊你, 指french既prerequisite對法語地區好重要
反而德國唔太care你本身識唔識

呢個我agger 去德國留學
佢會免費俾你讀一年German course for complete beginner

我知英文program係會逼你讀德文（呢樣好正常）
不過德文program好似都要你DSH全1/TestDaF全3先會放個conditional offer畀你入去讀德文？
不過我講緊既係已經畀你讀degree，但你一年內meet唔到德文要求就踢出去
如果本身零德文知識我就唔知點
我係講緊德國對唔識德文既人社會接受度高啲
就算俄羅斯你去讀書都會畀你讀一年俄文預科，不過我相信冇乜人會話俄羅斯對唔識俄文既外國人接受度高

法國人對法文既要求，好明顯比德國人 strict好多

成個歐洲得2個國家個education system，係唔洗強制學生讀其他歐洲語言，一係英國，一個係法國

讀法文易過日文

英文法文都係強勢語言

日文應該係公認最難語言之一

但對用開中文既人

比較容易上手睇得明

但難精囉

法文對我地反而會更難入手

法文比較有用
去聯合國/歐盟做intern，法文同英文係必須，因爲UN官方語言係英文同發文，德文/西班牙文都只係當第三語言

美國好多Hispanic 講西班牙文
侵侵最唔鍾意嘅墨西哥人
但其實幾有用

好多法語國家都好窮

所以覺得西班牙文會有用啲

利申 je parle francais

Let data speaks

Centrality: (多唔多其他語言係"centred on"/ related to 呢隻語言)
French ~> German >> Spanish >> Japanese
原因：好撚多語言源自係法文德文，所以佢地同其他文既connectivity較高，e.g. Swedish/dutch from german, english from french

Translations from :（有幾多文獻係translated from呢隻語言。roughly當做隻語言貢獻左幾多原文文獻）
French ~> German >> Spanish >> Japanese
原因：有好撚多以法德為原文寫成的文獻，源於佢地早期到二十世紀中既強大影響力

Translations to: (有幾多文獻係translated to 呢隻語言)
German > French ~> Spanish >> Japanese
原因：唔知

Number of Speakers :
Spanish >> French ~> German >> Japanese
原因:成個南美同美國都極多人講spanish 日文冇咩人當做second languages，except asians

GDP per capita : (講呢隻語言既人平均幾有錢)
German > Japanese >> Spanish >> French
原因：法國、西班牙、同南美等地經濟唔好

義大利文除左有特定需要（工作上ex同義大利人做生意，溝女，興趣），我會話嘥9氣
利申 parlo italiano ma non bene

德國有大規模翻譯英美學術文獻既習慣
他們cite journal多數都會cite一個認受性高既德譯本，即使多數德國人英文都好好

我都係見到French係UN嘅official language
即刻想學

德文 Ich liebe Deustch

Spanish都係UN官方語言黎架

德文真係慘，70年前戰敗左，就算德國而家經濟雄霸歐盟，都做唔到UN官方語言

法國人唔使學英文架 真心唔知

唔係compulsory，可以揀唔學英文，雖然好多人都會揀英文黎學

想學日,德文既PM我
私人教緊

TG: @abcccccccc

又係你

spanish, russian同中文都係
但多數國際組織既language requirement都係fluent English + fluent French + third languages，最起碼我問係eu parliament同UN做過既同學，都係識英文同法文
原因應該係多數國際性合同/國際法都係由法文寫，我讀國際私法(conflicts of law)個時都幾多法文詞彙

你都讀過幾多野，本身咩major

德文是咪好難

好撚難 4個格既變化

佢好處係動詞容易過法西文 但其他都難過佢地

學返日本鬼子話算

日文動詞咪又係多嘢記

區區四個格, 仲要除左plural冇乜重大詞尾變化, 輕鬆啦

其實冇話乜野會易學，扔你係嗰邊生活焗住點都要講又日日睇到咪最易學 （如果你有心學）

點解咁多人都話要學德文
現代英語黎講你識法文就自然學埋英文
英文吸收左好多法文係入面
法文亦用返好多英文
好多科學詞彙，日常生活都係法文加英文
識英法可以話全世界通行

反而德文除左德國同附近國家冇幾多人講

1. 科學詞彙都有唔少德文
2. 德文雖然地區上比較局限, 但講既國家高質同經濟好, 歐盟龍頭, 係歐洲第一多人講既母語
3. 德國相對易去讀書, 移民, 搵野做
4. 世界10%既書係用德文, 有大量既文獻同哲學等名著係用德文寫, 想睇返相對論同量子力學既原文paper都要睇德文

英文冇得計, 但講法文既, 除左法國加拿大都冇幾多個真係高質國家, 多數係窮撚國 (講經濟法國自己都唔好得去邊), 但相反講德文既德國奧地利瑞士都相當富裕
有時唔係睇通唔通行, 多唔多人講, 唔計英文, 講通行直接去西班牙文, 講多人識中文咪得囉

而且識德文係可以通行埋捷克, 荷蘭(雖然呢個英文都得)
甚至德文係東歐分分鐘多人識過英文, 俄羅斯, 烏克蘭, 波蘭好多學生係學校學德文, 蘇聯以前要輸入德國科技, 同東德又有密切關係, 學德文既傳統去到今時今日
反而英文又冇乜特別歷史原因令佢地學

啱
好多年前學過幾個月法文話就話多人用，但有一半都係非洲窮國，根本唔會去當地應用
法國人都無乜兩句傾得埋，自大到死，成日逼人認同佢哋諗嘅嘢

諗起我個fd去匈牙利用德文問路

去韓國用日文

係咪work先?
其實可能有少少似去波羅的海三國用俄文啫

去波蘭，捷克，匈牙利都work
反而英文未必得

西法葡有d字好似 基本上學識一種再學其他就事半功倍 德文就係例外黎 要另外再摸索

利申學緊葡文

法、西都有性趣嘅
咁我學法先 遲啲學西會易啲？

睇你將來發展咩事業
東南亞業務就日文
西方業務就法文
西班牙文完全唔洗考慮

對於學習拉丁文
有一定幫助

幼稚園版口語拉丁文

好易喎
韓文都係抄日文

西班牙文最難係聽。學左二年都重未聽得掂

咁難